\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{amsmath} % Added for math equation support
\usepackage{graphicx} % Added for including graphics
\usepackage{titling}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
% \usepackage[style=authoryear]{biblatex} % Use biber backend
% \addbibresource{../../paper.bib} % Specify the .bib file
% Define \lll
\newcommand{\lll}{\mathrel{<\!\!<\!\!<}}
% Define \ggg
\newcommand{\ggg}{\mathrel{>\!\!>\!\!>}}
\geometry{margin=0.5in}
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{0.5em}{}

% title context and style setting
\title{周报-向嘉豪(2024-12-02)}
\setlength{\droptitle}{-6em} % Reduce space begin the title
% Redefine \maketitle to display only the title
\renewcommand{\maketitle}{
  \begin{center}
    \LARGE\bfseries\thetitle
  \end{center}
}

\begin{document}

\maketitle


% Custom Abstract
\noindent \textbf{Abstract}: 本周工作主要完成三项任务：1）按IEEE期刊格式规范完成论文排版调整，包括双栏布局、图表规范及参考文献格式；2）组织同行评审并修正18处技术问题，提升论文质量；3）更新文献库至77.2\%为近五年文献，提升研究时效性。为保护知识产权，相关代码仓库已设为私密状态。

\noindent \textbf{下周计划}: 1) 完成论文投稿材料准备.

\subsection{论文精修与完善}

本周对论文进行了系统性修订，主要包括以下几个方面：

\begin{itemize}
  \item \textbf{知识产权保护}：为保护研究成果的原创性和优先权，我们将所有相关代码仓库设置为私密状态。这一措施确保了在论文正式发表前，核心算法实现和实验数据不会被提前获取。计划在论文被接收后，再将代码开源以促进学术交流。
  
  \item \textbf{排版规范化}：根据IEEE双栏格式要求，对论文进行了严格的排版调整：
    \begin{itemize}
      \item 将图片缩放至单栏宽度（3.5英寸）
      \item 调整表格至适合双栏布局的大小
      \item 规范化图表引用格式（如"Figure"统一更改为"Fig."）
    \end{itemize}
  
  \item \textbf{基础信息完善}：补充了作者单位信息、联系方式和项目资助信息，确保符合期刊投稿要求。
  
  \item \textbf{文献更新优化}：经过系统性文献梳理，重点关注近五年的研究进展：
    \begin{itemize}
      \item 更新12篇2020年后发表的高质量文献
      \item 仅保留5篇具有重要理论价值的经典文献（五年以上）
      \item 文献整体时效性显著提升，77.2\%为近五年文献
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{同行评审}：请同学进行了细致的同行评审，重点检查：
    \begin{itemize}
      \item 术语使用的一致性（如缩写词首次出现时的完整表述）
      \item 算法描述中的符号定义准确性
      \item 引用编号的正确性
      \item 参考文献格式符合IEEE标准
    \end{itemize}
    评审反馈的问题已全部修正。
\end{itemize}




% \newpage
% % Add some vertical space to push content to bottom if needed
% \vfill


% % Include the bibliography
% \bibliographystyle{alpha}
% \bibliography{../../paper}

\end{document}