\documentclass{beamer}
\usepackage{ctex}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}

\bibliographystyle{alpha}

\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{seahorse}

% 自定义块颜色
\setbeamercolor{block title}{bg=blue!30,fg=black}
\setbeamercolor{block body}{bg=blue!10,fg=black}
\setbeamercolor{exampleblock title}{bg=green!50,fg=black}
\setbeamercolor{exampleblock body}{bg=green!20,fg=black}

% 开启图表编号
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\title{\textbf{周报-向嘉豪(2024-12-03)}}
\author{向嘉豪}
\institute{衡阳师范学院}
\date{2024年12月3日}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{摘要}
    \begin{block}{本周工作主要完成三项任务}
        \begin{enumerate}
            \item 按IEEE期刊格式规范完成论文排版调整，包括双栏布局、图表规范及参考文献格式。
            \item 请同学评审，并修正18处技术问题。
            \item 更新文献库至77.2\%为近五年文献，提升研究时效性。为保护知识产权，相关代码仓库已设为私密状态。
        \end{enumerate}
    \end{block}
   
\end{frame}
\section{论文精修与完善}

\begin{frame}
    \frametitle{论文精修与完善（一）}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{知识产权保护}：我们已将所有相关代码仓库设置为\textcolor{blue}{私密状态}。我们计划在论文被接收后，公开代码以促进学术交流。

        \item \textbf{排版规范化}：
        \begin{itemize}
            \item 将图片尺寸缩放至单栏宽度（3.5英寸），确保视觉效果和排版的美观性。
            \item 调整表格尺寸以适应双栏布局的要求。
            \item 统一规范图表的引用格式，将“Figure”更改为“Fig.”，符合IEEE格式规范。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{论文精修与完善（二）}
    \setcounter{enumi}{3}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{基础信息完善}：补充了作者单位信息、联系方式和项目资助信息。

        \item \textbf{文献更新与优化}：
        \begin{itemize}
            \item 更新了12篇2020年后发表的高质量文献。
            \item 仅保留5篇经典文献（发表五年以上）。
            \item 文献整体的时效性显著提升，77.2\%为近五年内发表的文献。
        \end{itemize}

        \item \textbf{同行评审}：请同学对论文进行了同行评审，重点检查：
        \begin{itemize}
            \item 术语使用的一致性，例如缩写词首次出现时提供完整拼写。
            \item 算法描述中符号定义的准确性。
            \item 文献、图表引用编号的正确性。
            \item 参考文献格式是否符合IEEE标准要求。
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{老师评语}
    \begin{alertblock}{私密了这些是否还保留，私密这些就不能再有了}
        此处为公开的资料链接。为提醒审稿人我们录用，将公开代码，将不能访问的代码链接置于论文。
    \end{alertblock}

    \begin{alertblock}{参考文献一是格式保持统一，二是格式要正确，类似的全文小问题很多}
      仔细检查论文。
    \end{alertblock}

    \begin{alertblock}{现在直接给实验环境后就是实验结果出来了，是否能让人可信？}
     在拟投期刊相似工作中，其实验结果紧跟实验环境，顾顺序应不需调整，但是缺少对实验结果的分析讨论，需要补充。
    \end{alertblock}

    \begin{block}{下周计划}

  检查修改论文 \& 论文投稿材料准备。

  \end{block}
\end{frame}

\end{document}